點名台積電！德經濟部長致函台灣政府 籲增加晶片供應

面對全球晶片短缺衝擊德國汽車產業，德國經濟部長阿特麥爾（Peter Altmaier）致函台灣政府，呼籲當局提高晶片供應量，並點名全球晶圓代工龍頭台積電（2330）。

根據彭博資訊取得的資料，德國致函台灣經濟部長與副總統，阿特麥爾在信中指出半導體晶片對汽車產業的重要性。他寫道，當前晶片缺貨正危及德國汽車產業、乃至全球經濟復甦；他並呼籲台灣政府向台積電明確傳遞這項訊息。

德國汽車工業協會（VDA）此前示警，全球晶片短缺將衝擊汽車製造商。根據德國經濟部說法，台積電是德國汽車產業的主要供應商。

收皮啦死德國佬
有事鍾無艷無事夏迎春
叫肥婆親自過台灣含撚咪比你囉

哩個時候又記得台灣有自己政府喇

一個中國呀，要晶片聯絡返北京啦

搞你個歐中協議啦

全世界都爭，點解要俾你先
你又幫過台灣咩先？
外國而家個個都wfh，唔好浪費資源整車啦

德國真係好撚樣衰
小英點都比晒美國先嫁啦買左咁多戰機
叫歐州成班左膠繼續用愛做晶片啦

德意志香蕉共和國

台灣一定要回應爭取國際支持

免地價撥地及免十年稅收比台積電設廠，包你3年後有貨

德國政府真係仆街黎
國防開支又唔想負責
冇口罩台灣比你你又撚鳩佢
而家連晶片都想人地供多啲比你
雖然台灣算係細國姐 但都未免肉鳩酸得濟

德國咁撐中國又成日無視台灣存在 依家訓醒記得有個咁既地方啦

一個中國原則呢?

點解唔問北京？ 犯左國安法喎

就算提高左產量都要睇左美國頭先輪到你班德國佬

口罩單嘢真心肉酸

仆街德撚
又要閪又要食兩家茶禮

疫苗仲叫台灣揾復星算
屌你老母德國狗真係無恥到

搵中芯啦德國佬

仲要叫政府向企業施壓
冚家剷當台灣香蕉共和國

用支那40nm貨啦，最多架車咪行唔郁或者撞咗先開到氣袋

係咪真係奶共奶到傻咗

正解上面班小學雞仲話支那式反制真係笑左

左膠親中肥婆搵中芯啦

北京：歡迎歡迎，你要麒麟定龍心？

台灣同埋台積電控制左全世界!

台積產量一早比人霸哂
想打尖都出年啦
況且德國會幫台灣啲乜春呀
奶美國至少有武器
德國唔賣比支那打翻台灣轉頭已經要偷笑啦

鍾無艷

國際線重點在於統戰，德國作為歐陸之首，唔可能唔拉攏

屌你個老母 搵蟲國賣晶片比你啦

德國唔係搬曬啲廠去支那咩

Intel都要排到2023都係得少少位
德腸拎籌企埋一邊慢慢等啦

拉你老母閪咩
有事鍾無艷
上年台灣捐口罩 直接一句一支原則唔多謝得你
歐狗咁多年有冇賣過粒子彈比人呀
想買疫苗叫你揾復星算話撚知你
仲要封信寫到咁寸叫政府施壓企業
含柒啦歐狗

ok, 首先與支那斷交，並公開處決大使

台灣重要了

肯俾錢點會無貨，無錢就收皮啦

話中國買45nm晶片啦

迫台灣賣多啲
然後加工再運去支那丫嘛
𨳒你老母臭閪墨黒耳
唔知你想點咩

有錢冇用 產量爆哂
班柒頭過主啦

一邊食蟲國條水, 壯大中共實力, 危害台灣, 而另一邊又要台企比好處你, 講出口知唔知醜架

呢件事應該放大佢啦台灣
升級到去泛國際層面

我覺得佢肯俾多幾倍錢去bid tsm實有方法安排到既

你知唔知乜撚野叫產能有限

呢間又比錢打尖 果間又比錢打尖，咁到最後到底比邊間先？

作為廠商收人錢打尖，好快玩撚完

叫Intel 幫德國(22nm至14nm)生產晶片

咁係唔係全部產能都幫德國做緊? 同一隻晶片得德國買?

德國係大種乞兒 lam著數lam得拍得住支那人

唔買德國車咪唔驚唔夠晶片

炒顯卡都未玩完啦 愈炒愈爽

即係你開廠條產能一早比人book哂
但你可以收錢幫人打尖當其他客廢ge

建交先啦

點解唔問三星嘅？

實力

奶共德國應該叫中共提供芯片啦
中共咁巴弊有本事咪叫台積電俾晶片

無汁

三年後太耐，德國要即刻拎貨

繼續奶

可能三星技術上已經輸左俾台積電

蔡英文:建交咪比你囉

有本事咪自己整囉，求人地仲要咁串，慢慢等啦

未必得，有地都無用。
無人材工程師，光刻機，一樣生產唔到

我估蔡英文條ON9會批准

台積電唔洗聽政府支笛

台積電有兩種技術打破摩爾晶片定律

英特爾、高通、intel被台積電拋離到食哂塵

連tesla, apple未來都要靠台積電

煙條比佢打撚到殘障

一時又歐狗，一時又美豬，咁分化法成個國際線好快可以直接收皮，難怪咁多國家、商家不如去奶共算啦

台積電: 排隊啦DLLM

TSM千祈唔撚好係咁增產，屌佢老母德國佬，的車廠購買力少少你憑咩叫人幫你增產，到時晶片需求下降的產能空置係度既時候，折舊係唔係你德國佬食撚晒佢？

仲有，德國佬幫過台灣乜野？
次次支那野就扑去奶，台灣？ 香港？ 新疆？
Fuck you

可唔可以解釋多少少，想學野

回信：
拿什麼交換？

德國有冇幫過台灣出聲

叫佢地用中芯啦

冇

個個都爭台積電啦on9

你唔問中芯國際拎?

問中芯拎啦屌你老母 又話一個中國

老老實實
就算台灣要搵國際戰線 想爭取國際支持

德國都要比啲甜頭先啦下嘛？

上年 送口罩單野
德國根本就當台灣係雞 係sp
係你送埋黎比我屌 屌完仲要唔認數個隻

疫苗 咪一樣係講產能
目前既供求同晶片 一樣係供應少 需求大
但德國點對台灣？
點解 我對疫苗有需求 我想同你交易 你就政府不干預

你對晶片有需求
我就要聽你支笛 要政府施壓比德國打尖？

咁台灣唔好話諗對等
係咪要諗下 “唔洗做臭雞”先？

叫中國指令台積電啦

食屎啦德國狗，駐軍又係咁，生產又係咁，記得五年前去德國同佢地傾開晶片廠，包括台積電，同其他幾間，仆街唔好講補助，連土地供應咁基本都唔想出少少力，最好就人地出曬錢起好曬，你坐係到食，今日好笑啦，想要產能啊？有都賣比美國佬，AMD,nvidia 先啦，車廠排下隊啦！二戰後成世想人照顧！力又唔出！

德國依幾年咩野都係咁，最好唔洗出力就有飯開，美國佬最少都賣下子彈搞下台灣旅行法安全法，屌你德狗日日等開飯，反送中德狗做過咩？想德國狗幫你，等三戰又打輸啦，一定企支那嗰邊

搵中芯啦仆街

點解唔用支那晶片

睇吓隻賤狗樣
成隻賤種兩個字寫喺塊狗面度
含柒啦白皮賤種狗

國際事宜請聯絡中國外交部

咁你幾時去拉攏林鄭呀弱智仔

上面條傻鳩笑撚死我
奶班歐狗托柒咩 子彈都唔敢賣粒比台仔
捐口罩 買疫苗哥陣嗰款賤種樣

仲記得早幾年買iphone d人話唔要買台積電晶片版本
而家真係
intel又係唔爭氣既

一塊晶片錬住全世界喉嚨

人哋實力係質量唔係數量
噏乜尻

仲未計台灣比完口罩你德國之後反轉豬肚

台積電：我今年全年訂單都FULL晒 你急我都又唔急

華為呢

承認台灣先有晶片啦

同尋日叫後生仔磅水個條神棍一樣咁撚閪

最核心個問題係根本產能不足
人地美國apple 高通 intel amd nvda
仲有日本
個個都掛哂隊根本就無位讓比你德國佬

你要人地讓，即係叫台灣比你德國佬打尖=得罪已經排緊隊既國家
得既，之前咪試過，台灣收左華為訂單，美國禁令一出，個產能配額就shift左去apple 同 amd 到
問題係：點解台灣要咁做？
唔問下德國佬點對台灣人？

奶支共就問支共攞啦
以前納稅咪好地地專搞共匪黨員
而家係要奶既邊個幫到你班德國佬

致函中南海啊嘛
死德國佬

真係，成個歐洲你奶法國英國就算係捷克我都覺得合理，德國正仆街，班德國人同支那人口味相同